\chapterspecial{Os escravos}{}{}
 
\begin{verse}
Salve, noites do Oriente,\\
 Noites de beijos e amor!\\
 Onde os astros
são abelhas\\
 Do éter na larga flor…\\
 Onde pende a meiga lua,\\\!
Como cimitarra nua\\
 Por sobre um dólmã azul!\\
 E a vaga dos
Dardanelos\\
 Beija, em lascivos anelos\\
 As saudades de 'Stambul.\\!
 Salve, serralhos severos\\
 Como a barba dum Paxá!\\
 Zimbórios, que
fingem crânios\\
 Dos crentes fiéis de Alá! …\\
 Ciprestes que o
vento agita,\\
 Como flechas de Mesquita\\
 Esguios, longos também;\\!

Minaretes, entre bosques!\\
 Palmeiras, entre os quiosques!\\
 Mulheres
nuas do Harém!.\\!
\end{verse} 
